# Вопросы

1. Наивный байесовский классификатор 

2. Логистическая регрессия

3. SVM

4. Лемматитизация, стемминг, Subword Tokenization (BPE, WordPiece, ..)

5. ${tf-id}$, Система обозначений SMART

6. Метод главных компонент

7. Word embedding (word2vec, GloVe)

8. ELMo: Deep contextualized word representations

9. USE: Universal Sentence Encoding

10. Transformers


# Примерный список задач к зачету

Задачи, в основном, связаны коллекцией новостей (https://drive.google.com/file/d/15o7fdxTgndoy6K-e7g8g1M2-bOOwqZPl/view). В каждой строке содержится метка рубрики, заголовок новостной статьи и сам текст статьи, например:

>    **sport**&nbsp;&lt;tab&gt;&nbsp;**Сборная Канады по хоккею разгромила чехов**&nbsp;&lt;tab&gt;&nbsp;**Сборная Канады по хоккею крупно об...**

где &lt;tab&gt; символ табуляции. 

1. Используя некоторые эвристические соображения извлеките список возможных фамилий, которые упоминаются в новостях.

2. Используя некоторые эвристические соображения извлеките список возможных имён, которые упоминаются в новостях.

3. Используя некоторые эвристические соображения извлеките список возможных должностей ("президент", "губернатор Приморского края"), которые упоминаются в новостях.

4. Реализуйте отображение каждой новости на 200-мерное пространство с помощью тривиального word embdedding'а . Отобразите все документы на плоскости с помощью t-SNE.

5. Реализуйте классификацию документов с помощью стандартных средств из библиотеки `scikit-learn` (${tf-id}$, какой-нибудь алгортим классификации). Проилюстрируйте пару примеров классификации с помощью [`eli5`](https://github.com/TeamHG-Memex/eli5) 

6. Реализуйте классификацию документов с помощью стандартных средств из библиотеки `scikit-learn` и простого word embedding'а. Проилюстрируйте пару примеров классификации с помощью [`eli5`](https://github.com/TeamHG-Memex/eli5) 

7. Напишите консольную программу поиска похожих новостей. Пользователь вводит текст, ему выдается список наиболее близких новостей. Используйте $\mathbb{tf-id}$.

8. Напишите консольную программу поиска похожих новостей. Пользователь вводит текст, ему выдается список наиболее близких новостей. Используйте тривиальный word embedding.

9. Скачайте корпус [коротких твиттов](https://study.mokoron.com/). Скачайте [файл со словами](http://opencorpora.org/files/export/ngrams/unigrams.cyr.lc.zip). Найдите в корпусе список 100 самых частотных слов, в которых делают опечатки, считая что во втором файле список корректных слов.  